# Версии

::: tip Примечание
В этом разделе приводится информация о версиях мобильного приложения [«Точки»](/guide/tochki-android-quick-start.html). Версии других компонент системы **Таквот** описаны в общем разделе [«Версии»](/guide/common-ver.html).
:::

<h2> Установка новых версий приложения «Точки»</h2>

Приложение на мобильном устройстве обновляется автоматически, от пользователя требуется только подтвердить установку обновления.
Установка обновления приложения на мобильное устройство описана в статье [Обновление приложения](/guide/tochki-android-update-version.md).

<h2> История версий </h2>

[[toc]]

<!-- version header = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = -->

## 1.2.1.4
<p class="c-release-date-wrap"><time class="c-release-date">27 января 2022</time></p> 

### Регистрация пользователя
Добавлен новый способ получения пароля с помощью входящего звонка — когда пользователю нужно ввести 4 последние цифры номера телефона от входящего звонка.
Также сохранена прежняя возможность получения пароля через СМС.

### Ввод телефона при регистрации пользователя
Изменен дизайн формы ввода телефона при регистрации пользователя. Теперь при первом входе пользователя в приложение «Точки» программа предлагает выбрать подходящий для него способ получения пароля: через входящий звонок или через СМС.

![Регистрация пользователя](./images/reg-user.png)

### Ввод пароля при регистрации пользователя
Изменен дизайн формы ввода пароля при регистрации пользователя. Форма сделана более информативной.

![Ввод пароля](./images/reg-user-phone-pwd.png)


<!-- version header = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = -->

## 1.2.1.2
<p class="c-release-date-wrap"><time class="c-release-date">31 декабря 2021</time></p> 
🎄❄️✨

### Автоматическое сглаживание трека
По возможности автоматически убираются искажения трека когда пользователь находится в помещении.

### Автоматическое определение мест остановки
Приложение автоматически определяет места остановки выездного сотрудника и передает данные о месте и длительности остановки на сервер. 
Просмотр на карте мест простоя доступен администратору и супервайзеру в приложении «Точки СВ» - см. описание версии 
[0.17.0](/guide/tochki-updates/ver.html#0-17-0).

<!-- version header = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = -->

## 1.2.0.26
<p class="c-release-date-wrap"><time class="c-release-date">16 декабря 2021</time></p>

### Просмотр карты с треком
_Возможность просмотра карты с треками появилась в версии [1.2.0.23](#1-2-0-23)._
Трек на карте выводится чёрным полупрозрачным цветом.

### Исправления
- Снижена частота проверки связи с сервером.
- Изменён формат отладочного трека на более компактный при выгрузке лога.
- Срок хранения отладочного трека увеличен с 5 до 10 дней.

<!-- version header = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = -->

## 1.2.0.25 
<p class="c-release-date-wrap"><time class="c-release-date">17 ноября 2021</time></p>

### Просмотр истории версий
Просмотр истории версий мобильного приложения «Точки» теперь возможен из самого мобильного приложения.<br>
Для этого нужно в главном меню приложения выбрать пункт **Справка**, в открывшемся окне выбрать раздел **История версий** и затем нажать кнопку **Перейти**.

![История версий](./images/tochki-mobile-app-ver-history.jpg)


### Просмотр карты с треком
_Возможность просмотра карты с треками появилась в версии [1.2.0.23](#1-2-0-23)._

- Обновлен внешний вид маркеров клиентов и событий на карте.
- Добавлена возможность просматривать связанные события - при клике на маркере события (или на маркере клиента) пунктирными линиями отображаются связи - какие события связаны с маркером клиента (если эти события произошли на отдалении от клиента). При этом карта автоматически масштабируется, чтобы показать все связанные маркеры.

![Просмотр карты](./images/tochki-mobile-app-map-markers-link.jpg)


### Редактирование контактного лица клиента (торговой точки)
В карточке клиента добавлена возможность редактировать или удалять контактное лицо клиента. Операция доступна в т.ч. и когда пользователю запрещено редактировать карточку клиента (т.е. всегда есть возможность добавить или исправить контакт).

![Контакт клиента](./images/tochki-mobile-app-contact-menu.jpg)


::: tip Примечание
Работа с карточкой клиента доступна при использовании тарифа **Задачи** в "Личном кабинете".
:::

<!-- version header = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = -->

## 1.2.0.24
<p class="c-release-date-wrap"><time class="c-release-date">14 ноября 2021</time></p>

### Просмотр карты с треком
Отображение карты с треком, маркерами событий и маркерами торговых точек (вызывается в главном окне при клике на элементе "Пройденное расстояние") - добавлены два режима автомасштаба карты:
- Показать трек;
- Показать все объекты;

Выбранный режим запоминается и автоматически применяется при последующих просмотрах карты.

![Меню просмотра карты](./images/tochki-mobile-app-show-map-view-menu.jpg)


<!-- version header = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = -->

## 1.2.0.23 
<p class="c-release-date-wrap"><time class="c-release-date">8 ноября 2021</time></p>

### Просмотр карты с треком
Добавлена возможность просматривать на карте трек с маркерами событий. На карте показывается в каком месте и когда произошло событие. Под событиями понимаются:
- Выполнение задачи (доступно при включенном тарифе **Задачи** в "Личном кабинете").
- Создание любого документа в программе [«Агент Плюс: Мобильная торговля»](https://agentplus.ru/mt/).

Для просмотра карты в главном окне нужно развернуть список задач и нажать на поле вывода пройденного расстояния:

![Вызов просмотра карты](./images/tochki-mobile-app-show-map-begin.jpg)

::: tip Примечание
При просмотре трека на текущий день трек обновляется каждые 2 минуты.
:::

В качестве карт для просмотра задействованы карты [Open Street Map (OSM)](https://www.openstreetmap.org/). Это позволяет использовать приложение «Точки» в т.ч. и на мобильных устройствах **Huawei** и **Honor** с отключенными сервисами Google.

Внешний вид карты с треком.

![Просмотр трека](./images/tochki-mobile-app-map-track.jpg)

::: tip Примечание
Показываемые карты местности «подкачиваются» из Интернет и автоматически кешируются (в разумных пределах). Кешированные области карт могут отображаться без необходимости постоянного подключения к Интернету.
:::

<!-- version header = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = = -->

## 1.2.0.22
<p class="c-release-date-wrap"><time class="c-release-date">1 ноября 2021</time></p>

**Стартовая финальная версия.**

### Просмотр карточки клиента
В списке контактных лиц сделаны следующие изменения:
- Увеличена высота полей «Телефон» и «Адрес электронной почты» в списке контактных лиц для более удобного перехода к набору номера телефона или к почтовой программе.
- Изменена иконка контактного лица.

![Контакты клиента](./images/tochki-mobile-app-contacts.jpg)

::: tip Примечание
Работа с карточкой клиента доступна при использовании тарифа **Задачи** в "Личном кабинете".
:::

### Просмотр списка задач
В главном окне в списке задач добавлена возможность просматривать расположение клиентов на карте через контекстное меню (при использовании тарифа **Задачи**, без использования тарифа карта открывается сразу при нажатии на задачу).

![Контекстное меню списка задач](./images/tochki-mobile-app-todo-list-menu.jpg)
